let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Qué función en Python se usa para mostrar texto en la consola?",
    answer: "print()",
    options: ["output()", "print()", "echo()", "show()"],
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes es el símbolo correcto para sumar en Python?",
    answer: "+",
    options: ["+", "-", "*", "/"],
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "¿Cómo se llama el espacio en el que almacenamos datos en Python para reutilizarlos?",
    answer: "variable",
    options: ["registro", "almacen", "variable", "constante"],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "¿Qué tipo de dato en Python usarías para almacenar un número con decimales?",
    answer: "float",
    options: ["int", "str", "float", "bool"],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "¿Qué bucle en Python repetiría una acción un número específico de veces?",
    answer: "for",
    options: ["while", "do", "for", "loop"],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "Si quieres comprobar si dos valores son iguales, ¿qué operador debes usar en Python?",
    answer: "==",
    options: ["=", "==", "is", "!="],
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes es una estructura de control condicional en Python?",
    answer: "if",
    options: ["when", "if", "while", "do"],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Cómo podemos capturar texto que escribe el usuario en Python?",
    answer: "input()",
    options: ["input()", "scan()", "read()", "capture()"],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "¿Qué tipo de estructura de datos en Python permite almacenar una secuencia de elementos ordenados?",
    answer: "lista",
    options: ["diccionario", "conjunto", "lista", "tupla"],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "Si quieres detener la ejecución de un bucle en Python, ¿qué instrucción usarías?",
    answer: "break",
    options: ["stop", "exit", "break", "continue"],
  },
];
